<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <atom:link href="https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>kaschism</title>
    <link>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism</link>
    <description>Newest articles on kaschism</description>
    <language>en-BR</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 nabijaczleweli</copyright>
    <managingEditor>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli)</managingEditor>
    <webMaster>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli)</webMaster>
    <pubDate>
      Thu, 13 Apr 2017 15:53:39 +0000
    </pubDate>
    <lastBuildDate>
      Thu, 13 Apr 2017 15:53:39 +0000
    </lastBuildDate>
    <generator>
      GNU Awk 3.1.8
    </generator>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
      <url>https://nabijaczleweli.xyz/assets/nabijaczleweli.png</url>
      <title>kaschism</title>
      <link>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism</link>
    </image>

    <item>
      <title>Manifest Kaszystyczny — nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;/kaschism/assets/logo.png&quot; alt=&quot;Kaschism logo&quot; style=&quot;border-radius: 3.90625%;&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;!-- ePub title: &quot;Wprowadzenie&quot; --&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Widmo krąży po Eurazji — widmo kaszyzmu.
Wszystkie potęgi wschodniej Eurazji połączyły się w świętej nagonce przeciw temu widmu:
Kim i Jinping, IFAD i APEC, anglosascy skrajni SJW i zachodnioeurazyjscy ksenofilowie.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Gdzie jest takie lobby które nie byłoby okrzyczane za kaszystyczne przez swoich przeciwników będących u władzy?
Gdzie jest takie kontrlobby, które by z kolei nie odwzajemniało się piętnującym zarzutem kaszyzmu zarówno bardziej od siebie radykalnym przedstawicielom opozycji,
jak i swoim pełnowolnorynkowym przeciwnikom?
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Dwojaki wniosek wynika z tego faktu.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Kaszyzm jest już przez wszystkie zgromadzenia agrykulturalno-ekonomiczne uznany za potęgę.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Czas już najwyższy, aby kaszyści wyłożyli otwarcie wobec całego świata swój punkt widzenia, swoje cele, swoje dążenia
i bajce o widmie kaszyzmu przeciwstawili manifest samego lobby.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;W tym celu zebrali się w Krakowie kaszyści jednej tylko narodowości i nakreślili następujący Manifest, który opublikowany zostanie w językach
angielskim i polskim.
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;01. Ryż a konsumenci&quot; --&gt;

&lt;p id=&quot;ch01-title&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;
	&lt;center&gt;
		&lt;strong&gt;
			I&lt;br /&gt;
			Ryż a konsumenci&lt;a href=&quot;#ch01-asterix-1&quot;&gt;*&lt;/a&gt;
		&lt;/strong&gt;
	&lt;/center&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot; id=&quot;ch01-intro-paragraph&quot;&gt;
&amp;emsp;Historia wszystkich dotychczasowych społeczeństw&lt;a href=&quot;#ch01-asterix-2&quot;&gt;**&lt;/a&gt;
jest historią walki o wydarcie ziemi roślin k ich zjedzeniu oraz o pokarm tenż wojen.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Farmer i miastowy, eksporter i importer, wschodni i zachodni Eurazjata, krótko mówiąc, produkujący i konsumenci
pozostawali w stałym do siebie przeciwieństwie, jakkolwiek pozornie symbiotycznym, i prowadzili nieustanną, to ukrytą, to jawną walkę –
za każdym razem kończącą się albo całkowitą restrukturyzacją upraw i środków produkcji, albo zagładą przez zagłodzenie.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;We wcześniejszych epokach historycznych spotykamy prawie wszędzie, pomimo wysokiej gradacji hierarchicznej, większość społeczeństwa albo pracującą na roli,
albo spożywającą na roli wytworzone rośliny. Milionowy Rzym starożytny zasilany był przecież przez monstrualne irygowane pola uprawne w Afryce północnej,
mamy więc głównych eksporterów. Obywatel Rzymu, pracujący, na przykład, umysłowo, własnego pożywienia nie wytwarzał, toteż spożywać był zmuszony eksportowany z
północnej Afryki pokarm hodowlany. Pomijamy tutaj małego kalibru producentów, na przykład klasyczną rodzinę z własnym polem, jako, że jest ona samowystarczalna
w tym wymiarze, ale obustronnie – nie importuje pożywienia, ale też nie eksportuje go. Toteż obywatel takiż w &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; wojny stanie znajduje się z
eksporterami — oni próbują wywindować ceny (nawet zubażając rynek) k zwiększeniu zarobku swego, kiedyż to obywatele usiłując zmniejszyć wydatki swe – zapasy
zakupują i mimo to głód czasem cierpią z powodu nieuczciwech eksporterskich zagrań.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Nowoczesne społeczeństwo globalnokapitalistyczne, które wyłoniło się z updadającego społeczeństwa burżuazyjno-proletariackiego,
nie zniosło podziałów producencko-konsumerskich. Stworzyło tylko w miejsce dawnych nowe podziały, szersze przepaści, nowe formy agrykulturalnego imbalansu.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Nasza epoka, epoka globalnokapitalistyczna, wyróżnia się jednak tym, że zglobalizowała i zalegislowała przeciwieństwa agrykulturalne.
Całe narody rozszczepiają coraz bardziej na dwa wielkie obozy, na dwie wielkie, wręcz przeciwstawne sobie gatunki: ryż i kaszę.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Z podupadających chłopów feudalnych i niskiej klasy burżua wyłonili się hodowcy kaszy; z prosperującej gospodarki dalekowschodniej Eurazji i ekspansywnych,
daleko widzących burżua rozwinęli się zaczątki hodowców ryżu.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Odkrycie Ameryki i drogi morskiej dookoła Afryki otworzyło przed producentami pokarmów roślinnych nowe tereny. Rynek wschodnioindyjski i chiński,
otwarty handel z rynkami europejskimi, kolonizacja i swobodna wymiana z Ameryką, pomnożenie środków wymiany i w ogóle pokarmu spowodowały niespotykany rozwój
handlu, żeglugi, przemysłu, a tem samem spowodowały szybki rozwój czynnika agrykulturalnego w reformującym się społeczeństwie feudalnym.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Dotychczasowy, czyli feudalny, system hodowli przestał wystarczać przeciw naporowi zagranicznych eksporterów sprawiającychby drastyczny spadek cen i
własnem zapotrzebowaniom zarobkowym (to jest, eksportowym). Miejsce jego zajęła postępująca mechanizacja i wkładanie coraz to większej i większej ilości enegii
w każdą jednostkę powierzchni pola. Intensywne nawożenie zastąpiło trójpolówkę, ścisła rotacja kalendarzowa zastąpiła hodowanie do potrzeb,
chemicy zastąpili rozrzucanie gnojówki spod świń.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Wartałoby tutaj zaznaczyć, że zbóż i bulw importowanych z Ameryki nie bierzemy tutaj &lt;em&gt;explicite&lt;/em&gt; pod uwagę, jako, że nie zastępują one żadnych
natywnych Eurazji, toteż nie wpływają na balans tameczny i nie wchodzą w zakres manifestu tego.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Ale rynki wciąż się rozszerzały, wciąż wzrastało zapotrzebowanie. Mechanizacja również już nie wystarczała. Wówczas genetyczna modyfikacja idąca dalej niż
hodowla selektywna i zastępowanie roślin im podobnymi zrewolucjonizowały produkcję agrykulturalną. Miejsce mało i średnio rozwiniętych chemicznie wspomaganych
farm zajęły monopole wkładające w każde ziarno więcej energii niż ktokolwiek kiedykolwiek wcześniej, miejsce farmerskiego stanu zajęli potężni pankontynentalni
monopoliści-milionerzy, znajoma nam i łatwo przyswajalna kasza, obcy a trudny w obróbce i hodowli ryż.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Pokarmy roślinne stworzyły przemysł światowy, przygotowany przez odkrycie Ameryk. Rynek światowy wywołał niebywały rozwój handlu, żeglugi, środków
komunikacji lądowej. Rozwój ten wpłynął z kolei na rozrost zapotrzebowania na pokarmy, głównie roślinne i ich pochodne, i ich produkcję, a w tym samym stopniu,
w jakim rozwijał się przemysł, handel, żegluga, koleje żelazne, w tym stopniu rozwijali się hodowcy roślin wysokoendoenergetycznych, refinowała sposoby hodowli,
wypierała na dalszy plan pozostałych po średniowieczu hodowców małego i średniego kalibru.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Widzimy zatem, że nowocześni hodowcy sami są wytworem długiego procesu rozwojowego, szeregu przewrotów w sposobie hodowli i dystrybucji.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy, tam gdzie doszli do władzy, zburzyli wszystkie feudalne, partriarchalne, idylliczne stosunki. Pozrywali bezlitośnie wielorakie więzy feudalne,
które przykuwały człowieka do jego &quot;naturalnego zwierzchnika&quot;, i nie pozostawili między ludźmi żadnej innej więzi prócz nagiego interesu, prócz wyzutego z
wszelkiego sentymentu &quot;spożycia plonów&quot;. Godność osobistą sprowadzili do wartości wymiennej, a zamiast niezliczonych uwierzytelnionych dokumentami, dobrze
nabytych wolności wprowadzili &lt;em&gt;jedną jedyną&lt;/em&gt;, pozbawioną sumienia, wolność monopolizacji. Słowem, przymus dietetyczny osłonięty złudzeniami kulturowymi i
politycznymi zastąpili przymusem dietetycznym jawnym, bezwstydnym, bezpośrednim, nagim.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy zdarli ze stosunków rodzinnych ich tkliwie sentymentalną zasłonę i sprowadzili je do nagiego stosunku pokarmowego.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy ujawnili, że brutalny wyzysk społeczeństwa i ziemi znajdował godne uzupełnienie w najbardziej gnuśnym obżarstwie. Dopiero eksporterzy pokazali,
co może sprawić ludzka ingerencja. Dokonali oni całkiem innych cudów niż zbudowanie egipskich piramid, rzymskich wodociągów i gotyckich katedr, odbyli pochody
zgoła inne niż wędrówki ludów i wyprawy krzyżowe.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy nie mogą istnieć bez ciągłego rewolucjonizowania środków uprawy, a więc stosunków upraw, a więc całokształtu pokarmów społeczeństwa, a więc
całokształtu tegoż społeczeństwa jako takiego. Natomiast pierwszym warnkiem istnienia wszystkich dawniejszych klas rolniczo-przemysłowych było zachoiwanie bez
zmian starego sposobu uprawy. Ustawiczne przewroty w uprawie, bezustanne wstrząsy ogarniające całość życia społecznego, wieczna niepewność i wieczny ruch
odróżniają epokę globalnomonopolowoeksporterską od wszystkich poprzednich. Wszystkie stężałe, zaśniedziałe stosunki wraz z nieodłącznymi od nich, z dawien dawna
uświęcnymi pojęciami ulegają rozkładowi ili wygłodzeniu, wszystkie nowo powstałe stają się przestarzałe ili zbyt drogie zanim zdążą skostnieć. Wszystko, co
stanowe i zakrzepłe, znika, wszystko, co święte, ulega sprofanowaniu i ludzie muszą wreszcie spojrzeć trzeźwym okiem na swoją sytuację dietetyczną, na swoje
wzajemne stosunki.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Potrzeba coraz większej i szerszej konsumpcji dla ich produktów gna eksporterów po całej kuli ziemskiej. Wszędzie muszą się oni zagnieździć, wszędzie
zadomowić, wszędzie zadzierzgnąć stosunki.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Przez eksploatację rynku światowego eksporterzy nadali hodowli i konsumpcji wszystkich krajów charakter kosmopolityczny. Ku wielkiemu żalowi hodowców nisko-
i średniokalibrowych usunęli hodowli spod nóg grunt narodowy. Odwieczne narodowe gałęzie hodowli zniszczeniu ili updakowi uległy i dalej na co dzień updadają. Są
wypierane przez nowe gałęzie hodowli, których wprowadzenie staje się kwestią życia dla wszystkich cywilizowanych narodów, przez gałęzie, które modyfikują i
adaptują nasiona już nie miejscowe, lecz sprowadzane z najodleglejszych stref, i których plony spożywane są już nie tylko w kraju, lecz także we wszystkich
częściach świata. Miejsce dawnych potrzeb dietetycznych, zaspokajanych przez wyroby krajowe, zajmują nowe, których zaspokojenie wymaga roślin najodlegleszych
krajów i klimatów. Dawna lokalna samowystarczalność i odosobnienie ustępują wszechstronnym stosunkom wzajemnym, wszechstronnej współzależności narodów. I to
zarówno w hodowli materialnej, jak i w hodowli metod. Wytwory metodyczne poszczególnych narodów stają się wspólnym dobrem. Jednostronność i ograniczoność narodowa
staje się coraz bardziej niemożliwa, a z wielu metod narodowych i regionalnych powstaje metodyka światowa.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Dzięki szybkiemu doskonaleniu wszystkich narzędzi hodowli, dzięki niezwykłemu ułatwieniu komunikacji eksporterzy wciągają w nurt cywilizacji wszystkie,
nawet najbardziej barbarzyńskie narody. Niskie ceny ich plonów to owa ciężka artyleria, za pomocą której eksporterzy burzą wszystkie mury chińskie, zmuszają do
kapitulacji najbardziej zawziętą nienawiść barbarzyńców do cudzoziemców. Pod groźbą zagłodzenia zniewala wszystkie narody do przyswojenia sobie
eksportersko-monopolistycznego sposobu hodowli i hodowli tej owoców, zniewala je do wprowadzenia u siebie tak zwanej cywilizacji, tzn. do stania się
eksporterami. Słowem, stwarzają sobie świat na obraz i podobieństwo swoje.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy podporządkowali wieś panowaniu miasta. Stworzyli olbrzymie miasta, zwiększyli w wysokim stopniu liczbę ludności mieskiej w porównaniu z wiejską
powodując drastyczny wzrost potrzebnej technologii oraz charakterystykę rentownych upraw i wyrwała w ten sposób znacznej części ludności upraw potencjał.
Podobnie jak uzależnili wieś od miasta, tak samo uzależnili kraje barbarzyńskie i półbarbarzyńskie od krajów cywilizowanych, narody chłopskie od narodów
eksporterskich, Południe od Północy.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Eksporterzy coraz bardziej likwidują stan rozdrobnienia środków hodowli, rozdrobnienia pól i rozproszenia ludności. Skupili oni ludność, scentralizowali
środki hodowli i skoncentrowali hodowlę w niewielu rękach. Nieuniknionym tego następstwem była centralizacja polityczna. Niezależne, zaledwie sprzymierzone tylko
z sobą prowincje o odmiennych interesach, ustawach, rządach i systemach celnych zostały zespolone w &lt;em&gt;jeden&lt;/em&gt; naród z &lt;em&gt;jednym&lt;/em&gt; rządem, &lt;em&gt;jednym&lt;/em&gt;
ustawodawstwem, &lt;em&gt;jednym&lt;/em&gt; narodowem interesem hodowlanym, &lt;em&gt;jedną&lt;/em&gt; granicą celną.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;W ciągu swego parudziesięcioletniego zaledwie panowania rynkowego eksporterzy stworzyli siły uprawne znacznie potężniejsze niż wszystkie poprzednie
pokolenia razem. Rozpowszechnienie maszyn, zastosowanie chemii, hodowla roślin egzotycznych miast lokalnych, przysposobienie pod uprawę wszystkich części świata —
które z poprzednich stuleci przypuszczało, że takie siły uprawne drzemią w łonie pracy społecznej?
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Widzimy zatem: środki hodowli i wzrostu, na których podłożu ukształtowali się eksporterzy, zostały wytworzone w społeczneństwie burżuazyjno-proletariackim.
Na pewnym szczeblu rozwoju tych środków hodowli i wzrostu stosunki, w których odbywała się hodowla i wzrost w społeczeństwie burżuazyjno-proletariackim,
burżuazyjno-proletariacka organizacja rolnicwa, słowem, burżuazyjno-proletariackie stosunki uprawy przestały odpowiadać rozwiniętym już siłom uprawczym. Hamowały
one hodowlę miast jej sprzyjać. Zamieniły się w równie liczne okowy. Musiały zostać rozszadzone i zostały rozsadzone.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Miejsce ich zajęli eksporterzy z odpowiadającym im ustrojem społecznym i politycznym, z ekonomicznym i politycznym panowaniem zbioru monopolistycznego.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot; id=&quot;ch01-pivotal-paragraph&quot;&gt;
&amp;emsp;Na naszych oczach odbywa się podobny ruch. Monopolistyczne stosunki hodowli i wzrostu, monopolistyczne stosunki upraw, nowoczesne społeczeństwo
eksporterskie, które wyczarowało tak potężne środki hodowli i wzrostu, podobne jest do czarnoksiężnika, który nie może już opanować wywołanych przez się potęg
podziemnych. Od dziesięcioleci dzieje uprawy są tylko dziejami buntu nowoczesnych sił uprawczych przeciw nowoczesnym stosunkom hodowli, przeciw stosunkom
własności, które są warunkami istnienia eksporterów-monopolistów i ich panowania. Dość wymienić kryzysy żywieniowe, które ponawiając się periodycznie, coraz
groźniej stawiają pod znakiem zapytania istneinie całego społeczeństwa eksporterskiego. W czasie tych kryzysów ulega regularnie zniszczeniu nie tylko znaczna
część wychodowanej żywności, ale też udział rynkowy monopolistów na rzecz, jakkolwiek krótkich w zasięgu, hodowców bardziej prywatnych. W czasie kryzysów wybucha
epidemia społeczna, która wszystkim poprzednim epokom wydałaby się niedorzecznością — epidemia mishodowli&lt;a href=&quot;#ch01-asterix-3&quot;&gt;***&lt;/a&gt;. Społeczeństwo zostaje
nagle cofnięte do stanu chwilowego barbarzyństwa; wydaje się, że klęska głodowa, powszechna monopolizacja upraw pozbawiła je wszystkich środków utrzymania;
wydaje się, że przemysł, handel, jakiekolwiek środki przetrwania zostały unicestwione, a dlaczego? Dlateg, że społeczeństwo polega zbyt dalece na monopolizacji,
zbyt dalece na scentralizowanym eks- i imporcie, zbyt dalece na przyzwoitości, którąż tak łatwo widmo pieniądza gasi. Siły hodowlane, którymi ono rozporządza,
służą już jedynie rozwojowi i poszerzaniu monopolu i propagandy eksportersko-monopolistycznej; nie służą społeczeństwu, zachowaniu kultury i stabilności; a gdy
gospodarkę zdestabilizują, wtrącają całe społeczeństwa eksportersko-monopolistyczne w stan nieładu, zagrażają własnemu i ichniemu istnieniu. Stosunki
eksportersko-monopolistyczne stały się zbyt ciasne, żeby mogły ogarnąć bogactwo, które wytworzyły. — W jaki sposób przezwyciężają monopoliści-eksporterzy kryzysy?
Z jednej strony przez przymusową substytucję jednych dóbr innemi; z drugiej — przez podbój nowych rynków i gruntowniejszą eksploatację dawnych. W jaki więc
sposób? W ten sposób, że przygotowują kryzysy nardzej rozległe, wszechogarniające i bardzej potężne, a zwiększają środki zapobiegania kryzysom jeno pozornie.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Oręż, za pomocą którego eksporterzy powalili burżuazję, zwraca się teraz przeciwko samym eksporterom.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Ale eksporterzy nie tylko wykuła oręż, który im niesie zagładę; stworzyła także ludzi, którzy tym orędziem pokierują — nowoczesnych konsumentów.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;W miarę jak rozwijają się eksporterzy, tzn. monopolizacja, rozwija się też konsumpcjonizm, który dopóty tylko istnieć może, dopóki istnieje monopolizacja,
która istnieć może tylko, dopóki on ją umacnia. Ci konsumenci, zmuszeni do sprzedawania się od sztuki, są towarem jak każdy inny artykuł handlu, toteż na równi z
innymi towarami podlegają wszelkim zmiennościom żyzności i plonów, wszelkim wahaniom rynku.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Praca konsumentów na skutek umocnienia monopolizacji i automatyzacji hodowli zatraciła wszelkie cechy niepodległości, a wraz z tym wszelki powab dla
spożywcy. Staje się on zwykłym źródłem środków, wymaga się odeń tylko czynności najprostszych, wyzbycia się zdrowego rozsądku. Koszt upłynnienia ogranicza się
zatem niemal wyłącznie do kosztów transportu i zachowania jego relatywnej świeżości. A cena towaru, a więc również kosztów życia, ulega ciągłym wzrostom, mimo
postępującej redukcji kosztów hodowli. Dlatego, w miarę jak uprawa staje się coraz prostsza i zautomatyzowana, zmiejszają się pozostałe środki do życia. Co
więcej, w miarę tego, jak wzrasta zastosowanie maszyn i podział pracy, zwiększa się także masa potrzebnej pracy i wpływ na rynku skład, bądź wskutek inflacji
wartości jednej jednostki czasu pracy, bądź wskutek deflacji wartości monetarnej pokarmu itd.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Im mniej nakładu osobowego wymaga uprawa, tzn. im bardziej rozwija się nowoczesna hodowla, tym bardzej pracę ludzi wypiera praca maszyn. W stosunku do pracy
ręcznej jest ona trywialna w obsłudze i za dużo niższe koszta. Ignorancja społeczeństwa i pazerność eksporterów pozwala na podnoszenie jednak cen w imię
&quot;postępu technologicznego&quot;, &quot;lepszej przyszłości&quot;, &lt;em&gt;et caetera&lt;/em&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Dotychczasowi drobni hodowcy średniokalibrowi staczają siędo szeregów konsumentów, bądź to przez wykupienie przez monopolistów, bądź to przez zwykłą
nierentowność hodowli lub hodowli tej profilu.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Konsumpcjonizm przebywa różne szczeble rozwoju. Jego walka z burżuazją zaczyna się w raz z jego istnieniem.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Z początku walczą poszczególni konsumenci, potem mieszkańcy jednej jednostki mieszkaniowej, następnie konsumenci jednej miejscowości przeciw jednej
placówce monopolistyczno-eksporterskiej, która ich bezpośrednio wyzyskuje i ich kulturę lokalną niszczy.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Na tym szczeblu konsumenci stanowią masę rozproszoną po całym kraju i rozdrobnioną przez pozorną konkurencję. Masowe zespolenie się konsumentów nie jest
jesczze wynikiem ich własnego zjednoczenia, lecz wynikiem zjednoczenia eksporterów, którzy dla osiągnięcia własnych celów politycznych muszą — i na razie jeszcze
mogą — wprawiać w ruch całe społeczeństwo konsumpcyjne. Na tym więc szczeblu konsumenci zwalczają nie swoich własnych wrogów, lecz wrogów swoich wrogów —
pozostałości burżua, właścicieli ziemskich, niewielkie prawdziwie wolne rynki. Cały ruch historyczny jest więc skoncentriwany w rękach eksporterów; każde
odniesione w tens sposób zwycięstwo jest zwycięstwem eksporterów.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Ale z postępem monopolizacji społeczeństwo konsumpcyjne nie tylko powiększa się liczebnie; jest ono stłaczane w coraz większe masy, siła jego rośnie i coraz
bardziej czuje ono tę siłę. Interesy i warunki życiowe w łonie społeczeństwa konsumpcyjnego wyrównują się  coraz bardzej w miarętego, jak globalizacja i
mechanizacja coraz bardziej zacierają różnice między poszczególnymi rodzajami pokarmów roślinnych i spycha ceny poszczególnych produktów prawie wszędzie do
jednakowo niskiego poziomu. Wzmagająca się semistabilna eksploatacja naturalna i wynkające stąd kryzysy żniwne powodują coraz większe wahania w cenach i
dystrybucji towaru; postępujące coraz szybciej bezustanne doskonalenie technologii uprawy, a co za tym idzie obciążenia środowiskowego czyni całą sytuację życiową
społeczeństwa konsumpcyjnego coraz bardziej niepewną; konflikty między pojedynczym konsumentem a pojedynczym monopolistą a przybierają coraz bardziej charakter
konfliktów między dwiema klasami. Konsumenci zaczynają od tworzenia koalicyj przeciw monopolistom; jednoczą się dla obrony swych dostaw. Zakładają nawet trwałe
stowarzyszenia celem zapewnienia sobie źródeł pozamonopolistycznych na wypadek ewentualnych starć.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Od czasu do czasu konsumenci odnoszą zwycięstwo, ale tylko przejściowe. Właściwym winikiem ich walk nie jest bezpośredni sukces, lecz jednoczenie się
konsumentów w coraz szerszym zasięgu. Sprzyja temu rozwój środków komunikacji, wytrwarzaych przez wielki przemysł i stwarzających łączność między konsumentami
różnych miejscowości. A właśnie tylko łączności potrzeba, by liczne walki lokalne, noszące wszędzie jednakowy charakter, scentralizować w walkę krajową, walkę
ekonkulturklasową. Lecz wszelka walka kulturowo-klasowa jest walką polityczno-ekonomiczną. I ta dywersyfikacja, na które proletariatowi z okresu rewolucji
przemysłowej trzeba było parudziesięciolecia, nowocześni konsumenci osiągają w ciągu niewielu lat.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot; id=&quot;ch01-organisation-and-right-to-farm-paragraph&quot;&gt;
&amp;emsp;To organizowanie się konsumentów w kulturklasę, a tym samym w lobby ekonomiczne, jest co chwila na nowo rozsadzane przez konkurencję między samymi
konsumentami. Ale organizacja odradza sięwciąż na nowo, zyskując na sile, wartości, potędze. Zmusza do uznania poszczególnych interesów konsumpcyjnych w trybie
ustawowym, wykorzystując w tym celu właśnie w obozie monopolistów. Przykładem ustawy o Prawie Do Uprawy&lt;a href=&quot;#ch01-asterix-4&quot;&gt;****&lt;/a&gt; w Stanach Zjednoczonych
Ameryki Północnej.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;W ogóle konflikty w łonie starego społeczeczeństwa sprzyjają w rozmaity posób procesowi rozwoju proletariatu. Monopoliści-eksporterzy znajdują się w
ciągłej walce: z początku przeciw burżuazji; później przeciw odłamom samych monopolistów, których interesy popadają w sprzeczność z wymuszeniem warunowanym
zubażaniem rynku, i, incydentalnie zgrywają się z interesami konsumpcyjnymi; stale — przeciw lokalnym hodowcom i świadomości kulturowej. We wszystkich tych
walkach monopoliści zmuszeni są odwoływać się do konsumentów, uciekać siędo ich pomocy i wciągać ich w ten sposów do ruchu politekonomicznego. Sami więc
przekazują konsumentom elementy własnego wykształcenia, tzn. broń przeciw samem sobie.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Wreszcie w czasach, kiedy walka kulturklasowa zbliża się do rozstrzygnięcia, proces rozkładu w łonie kulturklasy panującej, w łonie całęgo starego
społeczeństwa przybiera charakter tak gwałtowny, tak jaskrawy, że niewielka część kulturklasy panującej zrywa sięz nią i przyłącza się do kulturklasy
rewolucyjnej, do kulturklasy niosącej w swoich rękach przyszłość. Podobnie więc jak dawniej część burżua przeszła na stronę proletariatu, tak obecnie część
eksporterów, mianowicie część eksporterów-ideologów, którzy wznieśli siędo teoretycznego zrozimienia całęgo ruchu dziejowego.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Spośród wszystkich kulturklas, które są dziś przeciwstawne eksporterom, jedynie konsumenci są kulturklasą rzeciwiście rewolucyjną. Wszystkie inne
kulturklasy upadają i giną wraz z rozwojem wielkich zmonopolizowanych upraw, konsumenci są tej hodowli nieodłącznym wytworem.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Stany średnie — samowystarczalne parurodzinne farmy, za przykład — zwalczają monopolistów po to, by uchronić od zagłady swoje istninie jako stanów
średnich. Są one zatem nie rewolucyjne, lecz konserwatywne. Więcej nawet, są reakcyjne, usiłują bowiem obrócić wstecz koło historii. Jśli są rewolucyjne, to
jedynie w obliczu oczekującego przejścia do szeregów konsumentów, bronią one wtedy nie swoich obecnych, lecz swoich przyszłych interesów, porzucają własny punkt
widzenia, aby pzyjąć punkt widzenia konsumentów.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Wszystkie dawne kulturklasy, które zdobywały władzę, stareły się utrwalićuzyskaną już przez się pozycję życiową przez podporządkowanie całego społeczeństwa
warunkom zabezpiecającym ich prawo zawłaszczania. Konsumenci mogą okiełznać i ukierunkować siły wytwórcze tylko przez zniesienie swego własnego dotychczasowego
sposobu zawłaszczania.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Wszystkie dotychczasowe ruchy były ruchami mniejszości lub w interesie mniejsdzoćsi. Ruch konsmuencki jest samodzielnym ruchem gromnej większości.
Konsumenci, najniższa warstwa obecnego społeczeństwa, nie mogą się wydźwignąć, nie mogą się wyprostować, nie wysadzając w powietrze całęj nadbudowy warstw
stanowiących oficjalne społeczeństwo.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Dając zarys najogólniejszych faz rozwoju konsumentów, śledziliśmy przebieg mniej lub bardziej ukrytej wojny domowej w łnonie istniejącego społeczeństwa aż
do punktu, kiedy wybucha ona w otwartą rewolucję i konsumenci przez obalenie przemocą eksporterów-mnonopolistów ustanawiają swoje panowanie.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Wszystkie dotychczasowe społeczeństwa opierały się, jak widzieliśmy, pa przeciwieństwie między kulturklasami uciskającymi i uciskanymi. Ale po to, by można
było uciskać jakąś kultuklasę, trzeba jej zapewnićwarunki, w których mogłaby wlec przynajmniej niewolniczy żywot. Proletariusz poddany wydźwignął się w warunkach
poddaństwa na Konsumenta, podobnie jak burżua pod jarzmem proletariackiej rewolucji albo wydźwignął się na monopolistę-eksportera, albo upadł niżej niż ktokowiek
wcześniej w historii mógł, w stan skrajnej nędzy. Natomiast nowoczesny konsument, zamiast się podnosić wraz z postępem technologii hodowlanej, coraz bardziej
stacza się poniżej warunków istnienia swojej własnej kulturklsy. Konsument staje się nędzarzem, a nędza rośnie jeszcze szybciej niż ludność i bogactwo. Ujawnia
się tu wyraźnie, że eksporterzy są niezdolni do pozostawania nadal panującą kulturklasą ekonospołeczną i do narzucania społeczeństwu warunków istnienia swej
kulturklasy jako norm prawnych. Są niezdolni do panowania, gdyż są niezdolni do zapewnienia swym niewolnikom egzystencji bodaj w ramach jego niewolnictwa, gdyż
są zmuszeni spychać go do stanu, w którym muszą go żywić, zamiast być przezeń zywionymi. Społeczeństwo nie może już istnieć pod panowaniem, tzn. — ich istnienie
nie daje się nadal pogodzić ze społeczeństwem.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Podstawowym warunkiem istnienia i panowania kulturklasy konsumenckiej jest nagromadzanie bogactwa w rękach osób prywatnych, towrzenie i pomnażanie kapitału;
warunkiem istnienia jest praca najemna. Praca najemna opiera sięwyłącznie na konkurencji między konsumentami. Postęp upraw, którego eksporterzy-monopoliści są
biernymi nosicielami, wprowadza na piejsce rozbicia wśród konsumentów, spowodowanego przez konkurencję, ich rewolucyjne zespolenie oparte na zrzeszeniach. Wraz z
rozwojem technologii hodowlanej usuwa się przeto spod nóg monopolistów sama podstawa, na której wytwarzają oni i przywłaszczają sobie uprawy. Wytwarzają oni
przede wszystkim swoich własnych grabarzy. Ich zagłąda i zywcięstwo konsumentów są równie nieuniknione.
&lt;/p&gt;

&lt;br /&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
	&lt;a id=&quot;ch01-asterix-1&quot; href=&quot;#ch01-title&quot;&gt;*&lt;/a&gt;
		&lt;small&gt;Przez Ryż należy rozumieć wszystkich hodowców, importerów i handlarzy ryżu i produktów wysoce ryżopodobnych,
		przez konsumentów zaś – wszystkie osoby indywidualne konsumujące wyżej wymienone wyroby i firmy te wyroby przetwarzające.&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;a id=&quot;ch01-asterix-2&quot; href=&quot;#ch01-intro-paragraph&quot;&gt;**&lt;/a&gt;
		&lt;small&gt;Tzn. ściśle mówiąc, historia przekazana nam i na piśmie, i wykopana przez archeologów.
		W roku 2017 znamy wystarczająco wiele na temat cywilizacji (pre)historycznych by móc ocenić przebieg i powody wojen oraz charakterystykę agrykultury
		w wiekach dalece minionych.
		&lt;!--HTML_ONLY([&lt;em&gt;Na podstawie: &lt;a href=&quot;#bibliography-title&quot;&gt;&quot;Why the West Rules—For Now&quot;, Ian Morris, 2011&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;])--&gt;&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;a id=&quot;ch01-asterix-3&quot; href=&quot;#ch01-pivotal-paragraph&quot;&gt;***&lt;/a&gt;
		&lt;small&gt;Mamy tutaj na myśli zdarzenia takie w rodzaju &lt;!--HTML_ONLY(&lt;a href=&quot;//rte.ie/news/2017/0203/849792-uk-lettuce-shortage/&quot;&gt;)--&gt;Kryzysu
		sałato-brokułowego w Zjednoczonym Królestwie 2017&lt;!--HTML_ONLY(&lt;/a&gt;)--&gt;&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;a id=&quot;ch01-asterix-4&quot; href=&quot;#ch01-organisation-and-right-to-farm-paragraph&quot;&gt;****&lt;/a&gt;
		&lt;small&gt;&lt;!--HTML_ONLY(&lt;a href=&quot;https://www.farmfoundation.org/news/articlefiles/129-hipp.pdf&quot;&gt;)--&gt;U.S. &quot;Right-To-Farm Laws&quot;&lt;!--HTML_ONLY(&lt;/a&gt;)--&gt; – dodatkowe
		przywileje dla operacji uprawnych.&lt;/small&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Bibliografia&quot; --&gt;

&lt;p id=&quot;bibliography-title&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;
	&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Bibliografia&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;em&gt;Why the West Rules--for Now: The Patterns of History, and What They Reveal About the Future&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Ian Morris, 2011&lt;br /&gt;
ISBN: 0312611692, 978-0312611699&lt;!--HTML_ONLY(&lt;br /&gt;)--&gt;
&lt;!--HTML_ONLY(AMAZON(0312611692); OPENLIBRARY(OL15909064W); GOOGLE_BOOKS(4gFfSyXG2_wC))--&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;em&gt;Manifest der Kommunistischen Partei&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Friedrich Engels, Karl Marx, 1848&lt;br /&gt;
Wyd. XXV &quot;Książka i Wiedza&quot;, Warszawa, Kwiecień 1969 r.
&lt;/p&gt;
</description>
      <author>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</author>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 22:11:31 +0200</pubDate>
      <guid>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/works/manifesto.html</guid>
      <source url="https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/feed.xml">kaschism</source>
    </item>

    <item>
      <title>Sernik Jaglany — nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</title>
      <description>&lt;center&gt;&lt;h1&gt;Sernik jaglany&lt;/h1&gt;&lt;/center&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Pan Jaglak&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;pan_jaglak&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Pan Jaglak – autor&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
Opisując dowolną zbiorowość ludzką nie należy pominąć postaci wybitnych, przyczyniających się do powstania i rozwoju zbiorowości.
W przypadku kaszyzmu takową postacią jest Michał Karmowski, były mistrz Polski, wicemistrz Europy w kulturystyce.
Obecnie jest trenerem personalnym znanym pod pseudonimem &quot;Pan Jaglak&quot;.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
Przyczynił się do popularyzacji idei zwanej Kaszyzmem dzięki swojej diecie opartej na kaszy jaglanej,
którą rozpowszechnia za pośrednictwen swojej poradni i strony internetowej a także popularnego serwisu &quot;YouTube&quot;.
Głównym jej założeniem jest dzienne spożycie kaszy jaglanej w ilości połowy masy ogólnej dziennego spożycia posiłków.
Wsławił sie również opracowaniem przpisu na sernik z kaszy jaglanej,
idealnego smakołyku dla ludzi trenujących pragnących podniesienia morale przy niewielkim obciążeniu kalorycznym.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
Ku popularyzacji kaszystycznej sztuki kulinarnej poniżej zamieszczam przepis na wyżej wymieniony.
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Ingrediencje&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;ingredients&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Składniki&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
Masa na Sernik Jaglany:
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;1.5 szklanki kaszy jaglanej&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 szklanki kefiru wodnego (ewentualnie mleka)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 szklanki mleka migdałowego lub kokosowego&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 szklanki jogurtu sojowego lub krowiego. Może być też śmietana, ostatecznie mleko&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1.5 szklanki namoczonych orzechów nerkowca&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;150 ml cukru&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 laska wanilii lub 2 łyżki ekstraktu waniliowego lub 1 łyżka cukru wanilinowego&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;½ łyżeczki esencji pomarańczowej&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;½ szklanki mąki ziemniaczanej&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;6 łyżek masła&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 łyżka soku z cytryny&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 łyżka skórki otartej z pomarańczy&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 szklanka rodzynek&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
Spód:
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;1 opakowanie dowolnych ciasteczek 100 g&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 łyżki masła&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;90 ml płatków jaglanych&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;30 ml cukru&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;60 ml mleka sojowego lub krowiego&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;60 ml mąki ziemniaczanej&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Przygotowanie&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;prep&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Przygotowanie&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&quot;padding-left: 1.25em;&quot;&gt;
	&lt;li&gt;Orzechy zalewam wodą, wstawiam do lodówki na jakieś 6-8 godzin żeby napęczniały.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Po tem robię spód ciasta. Do miski wkładam ciasteczka i drobno je kruszę. Łączę z mlekiem, masłem, płatkami jaglanymi, cukrem, i mąką ziemniaczaną.
	    Dno tortownicy o średnicy 26 cm wykładam papierem do pieczenia. Rozkładam równo masę z ciastek i wstawiam do piekarnika.
	    Piekę ~15-20 minut w temperaturze 180 stopni.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kaszę jaglaną wsypuję na sito i płuczę pod gorącą, bieżącą wodą. Im cieplejszą i im dłużej, tym lepiej.
	    W przypadku sernika dobre wypłukanie kaszy – pozbycie się gorzkiego posmaku – jest niezwykle ważne.
	    Zagotowuję 1 litr wody, wsypuję kaszę, wyłączam gaz. Po 3 minutach przelewam kaszę na sito, płuczę bardzo dokładnie pod bieżącą wodą.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;W garnku zagotowuję 2 szklanki mleka sojowego oraz 2 szklanki kefiru wodnego. Dorzucam kaszę jaglaną i zmniejszam gaz.
	    Uwaga: masa łatwo się przypala.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Do dużej miski o płaskim dnie przekładam kaszę, dodaję 2 szklanki jogurtu, cukier, sok z cytryny, ekstrakt waniliowy, namoczone orzechy nerkowca oraz masło.
	    Miksuję blenderem ręcznym. Jeśli masa jest zbyt gęsta trzeba dodać jeszcze trochę mleka, aby blender dał radę.
	    Masa powinna być gęsta i bardzo smaczna, typowo sernikowa.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Na koniec dodaję mąkę ziemniaczaną i rodzynki, po czem dokładnie mieszam łyżką.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Masę przelewam na upieczony spód. Wstawiam do piekarnika na 50 minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
      <author>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</author>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 23:42:17 +0200</pubDate>
      <guid>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/works/milletcake.html</guid>
      <source url="https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/feed.xml">kaschism</source>
    </item>

    <item>
      <title>Opening speech of the 2017 annual local farmersꞌ of Durham，Yorkshire，Cumbria，Northumberland，and southeast Scotland meeting — nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</title>
      <description>&lt;center&gt;&lt;h1&gt;Opening speech of the 2017 annual local farmers' of Durham, Yorkshire, Cumbria, Northumberland, and southeast Scotland meeting&lt;/h1&gt;&lt;/center&gt;&lt;!--'--&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Preface&quot; --&gt;

&lt;p class=&quot;writing new-page&quot; id=&quot;preface&quot;&gt;
Date:     21.03.2017&lt;br /&gt;
Time:     2:37 PM&lt;br /&gt;
Duration: 2:50 min.&lt;br /&gt;
Location: Oshawa, Durham, UK&lt;br /&gt;
Speaker:  Phoebe Huckabee, president of the National Local Farmers' Organisation&lt;br /&gt;&lt;!--'--&gt;
Recorder: Jędrzej A. Łopaciński
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Protocol&quot; --&gt;

&lt;h3 class=&quot;new-page&quot; id=&quot;protocol&quot;&gt;Protocol&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*clapping* *whistling*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;: Thank you for such a warm welcome.
Now, this is my first inaugural speech, so bear with me a moment, if you will.
Firstly, thank you all for coming! We have over five hundred and sixty people here today, thank you ever so much.
Let us maybe start with last years' results, which, and I'm very proud to say this, are at an all-time high!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*loud cheers*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;: We have managed to fabricate and grow seven point fifty one per cent of last years' overall production,&lt;!--'--&gt;
which is an astonishing figure in and of itself,
but! there is another shadow that looms over both our organisation and each and every single one of us individually.
The monopolist-exporters' tentacles grow ever stronger in their embezzlement of our government,&lt;!--'--&gt;
right now a bill is being considered to lower the taxation on huge farms even more and increase it on small-to-medium farms to an even more unviable degree.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*gasping*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;: At such desparate times we, and every single unassociated farmer, need to stand together!
Provide a product healthier and more local than ever before! We must &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; let them change the consumers' dietary habits!&lt;!--'--&gt;
Our people's diet relies on groats and meat, &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; on rice and tofu!&lt;!--'--&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt; pretends to spit on floor*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;: Now this is not just empty talk, here are the figures:
&lt;em&gt;*line graphs appear behind &lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;'s back*&lt;/em&gt;.&lt;!--'--&gt;
As you can see, ladies and gentlemen, the average consumer's diet, naturally consisting of meat and groats,&lt;!--'--&gt;
is being slowly economically manipulated to change to a diet foreign in origin and hostile towards its users.
This is done simply by reducing the prices of rice, tofu, and other easteurasian plants, while drastically increasing the one of groats and meat.
We need to put an end to this process, raise our production to bring our product at a competitive price to the British consumer!
We are the &lt;em&gt;last&lt;/em&gt; line of defence from &lt;strong&gt;&lt;em&gt;the destruction of our culture, and our people&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*audience rises for a standing ovation*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;&lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;*wipes tear off cheek*&lt;/em&gt; Thank you all! Now let's get on with the other speeches, shall we?&lt;!--'--&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*audience continues clapping and whistling as &lt;strong&gt;Phoebe Huckabee&lt;/strong&gt; goes offstage*&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      <author>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</author>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:29:51 +0200</pubDate>
      <guid>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/works/speech.html</guid>
      <source url="https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/feed.xml">kaschism</source>
    </item>

    <item>
      <title>Sushi po Polsku — nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</title>
      <description>BOILERPLATE(Sushi po Polsku, Sushi po Polsku [PL], CUSTOM_BOOK_URL_SETTER_SCRIPT(document.URL.replace(/\.html$/, &quot;&quot;)) PAGE_BREAK_STYLE WORD_COUNT_SCRIPT)

&lt;style&gt;
ul, ol {
	margin-top: 0;
	margin-bottom: 0;
}

ul ul,
ul ol,
ol ul,
ol ol {
	padding-left: 1.25em;
}
&lt;/style&gt;


&lt;center&gt;&lt;h1&gt;Sushi po polsku – suszi&lt;/h1&gt;&lt;/center&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Suszi wietrzne - ingrediencje&quot; --&gt;

&lt;!--EBOOK_ONLY(--&gt;&lt;link href=&quot;sushi-spacing.css&quot; rel=&quot;stylesheet&quot;&gt;&lt;!--)--&gt;

&lt;h3 id=&quot;maki-ingredients&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Składniki suszi wietrznego&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
Do przygotowania pysznego wietrznego wariantu Sushi po Polsku potrzebujemy:
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		Szklanki kaszy gryczanej,
		&lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;Łyżeczkę soli,&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;3 łyżek ciekłego tłuszczu.&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Jednej rolki śledzia rollmopsa albo po kaszebsku,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Jednego ogórka kiszonego,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Kilku chrupiących liści sałaty.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Suszi wietrzne - przygotowanie&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;maki-prep&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Przygotowanie suszi wietrznego&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Gotujemy 2 szklanki wody z tłuszczem i solą, po czem dorzucamy kaszy, mieszając;
gotujemy następne 15 minut na &quot;mniejszym gazie&quot;, po czem odstawiamy na kolejne 10, coby resztę wciągła.
Odcedzamy i mamy w tenż sposób ugotowaną kaszę. Jako, iże suszi spożywa się na zimno, rekomendujemy odczekanie paru chwil, coby ostygła.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Śledzia tniemy na paski ok. 15x4, ogórki na prostopadłościany o podobnych wymiarach (grubość śledzia dyktuje trzeci wymiar ogórków).
Sałatę możemy pozostawić domyślną ili odciąć jej fragment bliższy główki, jeno część depresją dolinowatą będącą ostawiając.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Następnie wsypujemy kaszę na sałatę, tworząc równą pokrywę grubości ~7mm, lecz nie za szeroko, coby nie zdominowała ona naszego pysznego suszi.
Uważając na estetykę kompozycji dodajemy na środku zwertykalizowanego śledzia i ogórka w z grubsza równych ilościach tak,
żeby wystawały one ~połowicznie z podstawy kaszowej.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Doprawiamy do smaku i delektujemy się pysznym, zdrowym i kaszystycznym produktem :)
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Suszi trzymane - ingrediencje&quot; --&gt;

&lt;!--EBOOK_ONLY(--&gt;&lt;link href=&quot;sushi-spacing.css&quot; rel=&quot;stylesheet&quot;&gt;&lt;!--)--&gt;

&lt;h3 id=&quot;nigiri-ingredients&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Składniki suszi trzymanego&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
Do przygotowania pysznego trzymanego wariantu Sushi po Polsku potrzebujemy:
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		Szklanki kaszy gryczanej,
		&lt;ul&gt;
			&lt;li&gt;Łyżeczkę soli,&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;3 łyżek ciekłego tłuszczu.&lt;/li&gt;
		&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Płaty śledziowe,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Po 5ml musztardy ostrej.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Suszi trzymane - przygotowanie&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;nigiri-prep&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Przygotowanie suszi trzymanego&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Gotujemy 2 szklanki wody z tłuszczem i solą, po czem dorzucamy kaszy, mieszając;
gotujemy następne 25 minut na &quot;mniejszym gazie&quot;, po czem zmniejszamy do oporu (bez wyłączania) i redukujemy resztę wody do zera.
Sprawiamy w ten sposób, że wszystko, co zostało wygotowane z kaszy do niej wróci, zapewniając lepkość.
Po kompletnej redukcji układamy z kaszy walce ~⌀35@l60-80 od spodu spłaszczone —
dzięki lepkości pozostałej z redukcji powinny one zachować integralność strukturalną.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Bierzemy płat śledziowy, nakładamy musztardę punktowo centralnie od spodu, po czem przykładamy i delikatnie dociskamy go do walca z kaszy.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;writing&quot;&gt;
&amp;emsp;Doprawiamy do smaku i delektujemy się pysznym, zdrowym i kaszystycznym produktem :)
&lt;/p&gt;
&lt;!-- ePub title: &quot;Przyprawy&quot; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;spices&quot; class=&quot;new-page&quot;&gt;Przyprawy&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;writing&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
Do doprawienia wszech wariantów suszi użyć można:
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Keczupu w ramach ogólnego smakopoprawiacza,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Musztardy rosyjskiej albo sarepskiej coby dodać ostrości.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
      <author>nabijaczleweli@gmail.com (nabijaczleweli), stanislaw@gorski.be (Stanisław Górski), and krzysztof1400@gmail.com (Krzysztof Żelazny)</author>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 23:24:31 +0200</pubDate>
      <guid>https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/works/sushi.html</guid>
      <source url="https://nabijaczleweli.xyz/kaschism/feed.xml">kaschism</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
